【逃犯條例】不滿港鐵無回應訴求 有車長今自發罷工

資料圖片。

【星島日報報道】早前有逾700名港鐵車長及員工實名聯署，不滿警方多次在車站內發射催淚彈，令前線員工安全受到嚴重威脅，要求港鐵不應盲目配合警方。有聯署的港鐵車長表示，由於至今未得到港鐵管理層回應，決定將行動升級，呼籲所有車長今日（19日）自發「靜坐不上車」或「請假不上班」抗議，要求港鐵正視訴求。

有份聯署的港鐵資深車長、葵青區區議員梁志成昨日表示，今次活動沒有大台，抗議方式將分為「靜坐不上車」及「請假不上班」，預料約200名車長參與。據他了解，港鐵已經啟動後備機制，一旦有車長拒絕執行職務，便會安排其他車長代替。他又指，已經以區議員身份去信運輸及房屋局局長陳帆，要政府確保港鐵員工及乘客安全。

聯署要求港鐵回應員工訴求，包括譴責及追究警方在車站範圍進行妄顧安全的驅散、全面及深層清潔車站內的化學殘留物質，安排專家測量車站內的通風系統空氣品質，並向市民公佈數據等。

車長